\begin{figure}
\centering\label{fig:distillation-exp}
\begin{tikzpicture}
%%% grille de repérage (3 prochaines lignes)
\draw[dotted, blue, step=0.5] (0,0) grid ++(\linewidth,6);
\foreach \x in {0,1,2,...,10}{\node[below] at (\x,0) {\x};};
\foreach \y in {0,1,2,...,6}{\node[left] at (0,\y) {\y};};
%%% chauffe ballon
\fill[fill opacity=0.33, green!67!black] (0,0) rectangle ++(3,1);
%%% ballon
\draw[fill=white](1.3,3) -- ++(0,-1) arc (100:440:1) -- ++(0,1) ++(-0.4,0);
%%% liquide dans le ballon
\fill[yellow] (0.4875,0.9) arc(190:350:1) -- cycle	;
%%% paillasse
\draw[pattern=north east lines] (0,0) rectangle ++(\linewidth,-0.25) node[below left]{paillasse};
%%% bouchon de fermeture du ballon
\fill[white!67!black] (1.325,2.8) rectangle ++(0.325,0.5);
\draw[white, line width=3.5] (1.5,2.5) -- ++(0,1);
%%% réfrigéreant à air
\draw (1.4,2.5) -- ++(0,2) arc (180:60:1) -- ++(0.75,-0.5);
\draw (1.55,2.5) -- ++(0,2) arc (180:60:0.85) -- ++(0.75,-0.5);
%%% bouchon de raccordement entre réfrigérants
\fill[white!67!black, fill opacity=0.5](3,5) -- ++(0.3,-0.2) -- ++(0.2,0.3) -- ++(-0.3,0.2) -- cycle;
%%% réfrigérant à eau
\draw (2.75,5.13) -- ++(0.75,-0.5) -- ++(0.15,0) -- ++(3,-2) arc(60:0:0.2) -- ++(0,-0.4);
\draw (3,5.45) -- ++(0.75,-0.5) -- ++(0,-0.15) -- ++(3,-2) arc(60:0:0.3) -- ++(0,-0.5);
\draw [fill=blue!50!white, fill opacity=0.5, rotate around={-34:(4.4,4.3)}] (4,4) rectangle ++(2.2,0.5);
\draw[white, line width=4] (4,4.5) -- ++(2.25,-1.5);
\draw[blue!33!white, line width=4] (5.5,3.3) -- ++(-1,-1.5);
\draw[blue!33!white, line width=4] (4.5,4.4) -- ++(1,1.5);
\draw[->] (4.5,5)-- ++(0.5,0.75)node[above left]{sortie eau};
\draw[->] (5,1.75)node[below]{entrée eau} -- ++(0.5,0.75);
%%% bécher + distillat
\fill[rounded corners, pink!25!white] (6.5,1.25) -- ++(0,-0.75) -- ++(1,0) -- ++(0,0.75) -- cycle;
\draw[rounded corners] (6.5,2) -- ++(0,-1.5) -- ++(1,0) -- ++(0,1.4) arc(90:30:0.1);
%%% boy
\draw[fill=white!50!black] (6,0) rectangle ++(2,0.5);
%%% légendes
\draw[purple, <-] (8,0.5) -- ++(1,0)node[right]{réhausseur (boy)};
\draw[purple, <-] (3,1) -- ++(1,0)node[right]{chauffe-ballon};
\draw[purple, <-] (7.5,1.75) -- ++(1,0)node[right]{bécher};
\draw[purple, <-] (5.5,4) -- ++(1,0)node[right]{réfrigérant à eau};
\draw[purple, <-] (1.75,2) -- ++(1,0)node[right]{ballon};
\draw[purple, <-] (1.5,0.5) -- ++(2,0)node[right]{solution};
\draw[purple, <-] (1.5,3.5) -- ++(1,0)node[above right]{réfrigérant} node[below right]{à air};
\draw[purple, <-] (7,1) -- ++(2,0)node[right]{distillat};
%\draw[purple, <-] (,) -- ++(1,0)node[right]{};
\end{tikzpicture}
\caption{Expérience de distillation}
\end{figure}
\aretenir{La distillation est la technique à utiliser pour séparer les 
constituants d'un mélange homogène. Le résultat d'une distillation est 
appelé le \og distillat\fg{}.}%fin du aretenir
